\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper, margin=2.5cm]{geometry}

\title{Encuesta: Seguimiento de Pacientes en Quirófano}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{0. Datos básicos}
\begin{itemize}
    \item Rol: \\
    $\square$ Enfermería \quad
    $\square$ Médico \quad
    $\square$ Administrativo \quad
    $\square$ Familiar \quad
    $\square$ IT

    \item Área: \rule{10cm}{0.4pt}

    \item Años de experiencia: \rule{5cm}{0.4pt}
\end{itemize}

\section*{1. Flujo actual}
¿En qué etapas participa? (marque todas)
\begin{itemize}
    \item $\square$ Admisión
    \item $\square$ Preparación
    \item $\square$ Cirugía
    \item $\square$ Recuperación
    \item $\square$ Alta
\end{itemize}

¿Falta alguna etapa? \\
\rule{14cm}{0.4pt}

\section*{2. Estados del paciente}
Seleccione los estados que realmente usan:
\begin{itemize}
    \item $\square$ Admisión
    \item $\square$ Preparación
    \item $\square$ En cirugía
    \item $\square$ En recuperación
    \item $\square$ Alta
    \item $\square$ Otro: \rule{5cm}{0.4pt}
\end{itemize}

¿Cuál estado genera más confusión? \\
\rule{14cm}{0.4pt}

\section*{3. Actualización de información}
¿Quién actualiza el estado?
\begin{itemize}
    \item $\square$ Enfermería
    \item $\square$ Médico
    \item $\square$ Administrativo
    \item $\square$ Nadie formalmente
\end{itemize}

¿Con qué frecuencia se actualiza?
\begin{itemize}
    \item $\square$ En tiempo real
    \item $\square$ Cada cierto tiempo
    \item $\square$ Solo cuando preguntan
    \item $\square$ Casi nunca
\end{itemize}

\section*{4. Problemas actuales}
Califique (1 bajo, 5 crítico):

\begin{itemize}
    \item Falta de información para familiares: \rule{2cm}{0.4pt}
    \item Interrupciones constantes: \rule{2cm}{0.4pt}
    \item Información desactualizada: \rule{2cm}{0.4pt}
    \item Dependencia de comunicación verbal: \rule{2cm}{0.4pt}
\end{itemize}

Principal problema: \\
\rule{14cm}{0.4pt}

\section*{5. Comunicación con familiares}
¿Cómo informan hoy?
\begin{itemize}
    \item $\square$ Verbal
    \item $\square$ Teléfono
    \item $\square$ Pantalla
    \item $\square$ No hay canal claro
\end{itemize}

¿Cada cuánto preguntan?
\begin{itemize}
    \item $\square$ Muy frecuente
    \item $\square$ Frecuente
    \item $\square$ Ocasional
    \item $\square$ Raro
\end{itemize}

Top 2 preguntas:
\begin{itemize}
    \item 1. \rule{10cm}{0.4pt}
    \item 2. \rule{10cm}{0.4pt}
\end{itemize}

\section*{6. Necesidad de sistema}
¿Qué tan útil sería una pantalla en tiempo real? (1–5) \\
\rule{3cm}{0.4pt}

¿Qué debería mostrar? (máx 3)
\begin{itemize}
    \item $\square$ Estado del paciente
    \item $\square$ Tiempo estimado
    \item $\square$ Sala/quirófano
    \item $\square$ Observaciones básicas
    \item $\square$ Otro: \rule{5cm}{0.4pt}
\end{itemize}

\section*{7. Privacidad}
¿Qué se puede mostrar?
\begin{itemize}
    \item $\square$ Nombre completo
    \item $\square$ Iniciales
    \item $\square$ Código
\end{itemize}

¿Qué NO debe mostrarse? \\
\rule{14cm}{0.4pt}

\section*{8. Operación}
¿Cuántos pacientes simultáneos?
\begin{itemize}
    \item $\square$ < 5
    \item $\square$ 5–10
    \item $\square$ 10–20
    \item $\square$ > 20
\end{itemize}

\section*{9. Idea abierta}
Si pudiera mejorar UNA cosa del proceso: \\
\rule{14cm}{0.4pt}

\end{document}
